<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://turtletrafo.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://turtletrafo.de/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2022-03-03T16:55:21+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/feed.xml</id><title type="html">Turtle Transformation</title><subtitle>Wir teilen mit Dir unseren Weg und begleiten Dich auf Deiner Transformation als Individuum, als Familie oder als Firma. Wir streben nach einem Miteinander zwischen Individuen, zwischen Familienmitgliedern und zwischen Arbeit und privaten Leben. Im Mittelpunkt steht hierbei ein Leben das sich in jedem Moment erfüllend und lebenswert fühlt.</subtitle><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><entry><title type="html">Müssen wir das Auto dann auch in Irland anmelden?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/PPS/" rel="alternate" type="text/html" title="Müssen wir das Auto dann auch in Irland anmelden?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/PPS</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/PPS/">&lt;p&gt;Die PPS Nummer ist ein eindeutiger Personen-Identifier. Sie ist mit der deutschen Sozialversicherungsnummer zu vergleichen. Die PPS Nummer wird benötigt, wenn du soziale Leistungen in Anspruch nehmen möchtest, für den Hauskauf, für die Führerscheinprüfung, für das Beantragen deiner Steuernummer, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit Covid beantragst du die PPS Nummer online: https://www.gov.ie/en/service/12e6de-get-a-personal-public-service-pps-number/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du musst einen Grund für den Antrag haben und einige Nachweise erbringen. Du benötigst zwei Nachweise für deine Adresse in Irland: z.B. Mietvertrag und Stromrechnung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achtung, an der PPS Nummer hängt die Bildungspflicht. Wenn du für deine Kinder eine PPS Nummer beantragst, dann musst du den Bildungsweg / Schule deiner Kinder nachweisen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Die PPS Nummer ist ein eindeutiger Personen-Identifier. Sie ist mit der deutschen Sozialversicherungsnummer zu vergleichen. Die PPS Nummer wird benötigt, wenn du soziale Leistungen in Anspruch nehmen möchtest, für den Hauskauf, für die Führerscheinprüfung, für das Beantragen deiner Steuernummer, …</summary></entry><entry><title type="html">Kann ich mich einfach in Deutschland abmelden?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmelden/" rel="alternate" type="text/html" title="Kann ich mich einfach in Deutschland abmelden?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmelden</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmelden/">&lt;p&gt;Ja, du kannst dich einfach bei der Gemeinde oder Bürgerbüro abmelden. Du erhältst dann auch eine Abmelde Bestätigung. Zur Abmeldung musst du keinen Grund und keine neue Adresse angeben. Viele Beamten bestehen auf die neue Adresse. Hier kannst du widersprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der einfachste Weg der Abmeldung ist online bzw. per Email mittels Formular von der Webseite der Behörde. Du solltest eine deutsche Postadresse (Nachbarn, Oma, Opa, …) angeben, um die Abmeldebescheinigung zu erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du solltest nach der Abmeldung nach ca. 7-10 Tagen auch wirklich das Land verlassen. Manche Städte überprüfen die Abmeldung mittels Ordnungsamt bzw. Jugendamt wenn du auch deine Kinder abmeldest.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Ja, du kannst dich einfach bei der Gemeinde oder Bürgerbüro abmelden. Du erhältst dann auch eine Abmelde Bestätigung. Zur Abmeldung musst du keinen Grund und keine neue Adresse angeben. Viele Beamten bestehen auf die neue Adresse. Hier kannst du widersprechen.</summary></entry><entry><title type="html">Kann ich nur meine Kinder in Deutschland abmelden?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmeldenKinder/" rel="alternate" type="text/html" title="Kann ich nur meine Kinder in Deutschland abmelden?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmeldenKinder</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmeldenKinder/">&lt;p&gt;Ja und Nein. Als Eltern hast du eine Sorgfaltspflicht für deine Kinder. Wenn deine Kinder in Deutschland abgemeldet sind und keiner der Eltern abgemeldet sind dann verlangt das Jungendamt einen Nachweis über die Sorgfalt der Kinder. Das Jugendamt hat das Recht dieses zu kontrollieren da du als Elternteil noch in Deutschland lebst. Wenn deine Kinder nachweislich bei Oma &amp;amp; Opa oder Tante im Ausland leben dann ist das machbar. Ansonsten bekommst du schnell eine Strafe.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Ja und Nein. Als Eltern hast du eine Sorgfaltspflicht für deine Kinder. Wenn deine Kinder in Deutschland abgemeldet sind und keiner der Eltern abgemeldet sind dann verlangt das Jungendamt einen Nachweis über die Sorgfalt der Kinder. Das Jugendamt hat das Recht dieses zu kontrollieren da du als Elternteil noch in Deutschland lebst. Wenn deine Kinder nachweislich bei Oma &amp;amp; Opa oder Tante im Ausland leben dann ist das machbar. Ansonsten bekommst du schnell eine Strafe.</summary></entry><entry><title type="html">Müssen wir das Auto auch in Irland anmelden?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/autoanmelden/" rel="alternate" type="text/html" title="Müssen wir das Auto auch in Irland anmelden?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/autoanmelden</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/autoanmelden/">&lt;p&gt;Wenn Du in Irland lebst musst du das Auto ummelden wenn es deines ist. Es stört hier aber niemanden wenn du einige Jahre mit Deutscher Autonummer herumfährst. Problematisch wird es mit deiner deutschen Versicherung wenn du in kurzer Zeit mehrere Unfälle im Ausland hast. Aber ohne Unfälle hat die Versicherung auch kein Problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achtung, Linkslenker sind in der Versicherung in Irland deutlich teurer als ein Rechtslenker. Für das Überholen ist ein Rechtslenker auch von Vorteil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achtung, du musst dir auch überlegen was du mit dem deutschen TÜV machst. Prinzipiell kannst du diesen Ablaufen lassen und dein Auto weiter in Irland fahren. Nur wenn du dann nach Deutschland zurück kommst musst du so schnell wie möglich zum TÜV und musst auch eine Extra-Gegühr bezahlen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Wenn Du in Irland lebst musst du das Auto ummelden wenn es deines ist. Es stört hier aber niemanden wenn du einige Jahre mit Deutscher Autonummer herumfährst. Problematisch wird es mit deiner deutschen Versicherung wenn du in kurzer Zeit mehrere Unfälle im Ausland hast. Aber ohne Unfälle hat die Versicherung auch kein Problem.</summary></entry><entry><title type="html">Auf welchem Weg kommt man am günstigsten von Deutschland (mit Wohnwagen) nach Irland?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/faehre/" rel="alternate" type="text/html" title="Auf welchem Weg kommt man am günstigsten von Deutschland (mit Wohnwagen) nach Irland?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/faehre</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/faehre/">&lt;p&gt;Die Fährverbindung Cherbourg-Rosslare ist zu empfehlen. Da die Route entlang der Englischen Küste verläuft ist die Überfahrt meist ruhig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Stena Line ist Service und Personal, Kabinen und Co stets super. Stena ist aber auch immer etwas teurer als Brittany Ferries. Im Sommer fährt Brittany Ferries auch die Route Roscoff-Cork. Diese Route ist meist am billigsten und auch am wenigsten gebucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist auch gut zu wissen, dass Brittany Ferries zweimal pro Woche von Cork nach Bilbao und zurück fährt. In 24h von Irland nach Spanien :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am billigsten kommt man sicherlich mit einem Ryanair Flug nach Irland.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Die Fährverbindung Cherbourg-Rosslare ist zu empfehlen. Da die Route entlang der Englischen Küste verläuft ist die Überfahrt meist ruhig.</summary></entry><entry><title type="html">Muss ich beim Hauskauf in Irland irgendwas besonderes beachten?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/gefahrenHauskauf/" rel="alternate" type="text/html" title="Muss ich beim Hauskauf in Irland irgendwas besonderes beachten?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/gefahrenHauskauf</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/gefahrenHauskauf/">&lt;p&gt;Prinzipiell läuft der Hauskauf in Irland ähnlich zu Deutschland ab. Über einen Makler das Haus besichtigen, kleinen Betrag anzahlen, über einen Solicitor / Anwalt die Verträge aufsetzen lassen, unterschreiben und dann einziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Irland gibt es kein rechtlich bindendes Grundbuch. Das irische Landregister hat mehr informativen Charakter. Daher benötigt es den Solicitor der den gerichtsmäßigen Besitz des Vorbesitzers sicherstellen muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Kauf eines Hauses in Irland benötigst du eine PPS Nummer. Diese kannst du entweder selber beantragen (siehe extra Frage) oder für ca. 250 Euro über deinen Solicitor beantragen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor allem bei der Besichtigung sollte die Bausubstanz genau beachtet werden. Diese ist nicht mit der hohen deutschen Qualität zu vergleichen. Das Hinzuziehen eines Gutachters kann sinnvoll sein und ist auch nicht unüblich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Probleme beim Hauskauf in Irland sind auch hier aufgelistet: &lt;a href=&quot;https://www.justlanded.com/deutsch/Irland/Landesfuehrer/Immobilien/Probleme-vermeiden&quot;&gt;https://www.justlanded.com/deutsch/Irland/Landesfuehrer/Immobilien/Probleme-vermeiden&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kaufnebenkosten liegen bei ca. 3%. Vor allem der Makler bekommt deutlich weniger als der deutsche Makler. Der irische Makler macht auch weniger als der deutsche Makler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Irland läuft alles etwas langsamer. Du solltest für die Vertragsabwicklung ca. 2 Monate einplanen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Prinzipiell läuft der Hauskauf in Irland ähnlich zu Deutschland ab. Über einen Makler das Haus besichtigen, kleinen Betrag anzahlen, über einen Solicitor / Anwalt die Verträge aufsetzen lassen, unterschreiben und dann einziehen.</summary></entry><entry><title type="html">Wie genau funktioniert das mit dem homeschooling? Meldet man das irgendwo an?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqschule/2022/03/02/homeschooling/" rel="alternate" type="text/html" title="Wie genau funktioniert das mit dem homeschooling? Meldet man das irgendwo an?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqschule/2022/03/02/homeschooling</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqschule/2022/03/02/homeschooling/">&lt;p&gt;Solange du keine PPS Nummer für deine Kinder beantragst sind deine Kinder in Irland nicht registriert und keiner fordert einen Nachweis von dir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Homeschooling meldest du - wenn du es offiziell möchtest - bei Tusla an. Meistens wirst du in den ersten 6 Wochen einmal überprüft und dann in Ruhe gelassen.
&lt;a href=&quot;https://www.tusla.ie/services/family-community-support/alternative-education-assessment-and-registration-service/&quot;&gt;https://www.tusla.ie/services/family-community-support/alternative-education-assessment-and-registration-service/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt überall in Irland lokal organisierte Home Schooler Gruppen die sich regelmäßig treffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt auch ein Irland weites Netzwerk das regelmäßig treffen veranstaltet: &lt;a href=&quot;https://www.henireland.org/&quot;&gt;https://www.henireland.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQschule" /><summary type="html">Solange du keine PPS Nummer für deine Kinder beantragst sind deine Kinder in Irland nicht registriert und keiner fordert einen Nachweis von dir.</summary></entry><entry><title type="html">Habt ihr und eure Kinder viele Kontakte zu einheimischen Kindern?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/irischeKontakte/" rel="alternate" type="text/html" title="Habt ihr und eure Kinder viele Kontakte zu einheimischen Kindern?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/irischeKontakte</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/irischeKontakte/">&lt;p&gt;Viele nicht. Aber einige. Wir haben einmal die Woche Teamspiele und da kommen langsam wachsend immer mehr Iren dazu. Eines unserer Kind geht seit einem Monat tanzen, zwei Kinder gehen in die Reitstunde und alle knüpfen dort immer mehr Kontakte mit irischen Kindern, auf dem Spielplatz gibt es bereits Spielfreunde, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind seit 6 Monaten hier und alles wächst langsam.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Viele nicht. Aber einige. Wir haben einmal die Woche Teamspiele und da kommen langsam wachsend immer mehr Iren dazu. Eines unserer Kind geht seit einem Monat tanzen, zwei Kinder gehen in die Reitstunde und alle knüpfen dort immer mehr Kontakte mit irischen Kindern, auf dem Spielplatz gibt es bereits Spielfreunde, …</summary></entry><entry><title type="html">Bekomme ich Kindergeld wenn ich in Deutschland abgemeldet bin?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/kindergeld/" rel="alternate" type="text/html" title="Bekomme ich Kindergeld wenn ich in Deutschland abgemeldet bin?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/kindergeld</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/kindergeld/">&lt;p&gt;Das deutsche Kindergeld ist an die Steuer gebunden. D.h. wenn ein Elternteil weiterhin in Deutschland gemeldet ist und in Deutschland Steuern zahlt, dann habt ihr einen Anspruch auf deutsches Kindergeld. Die Kinder müssen sich dafür nachweislich in Europa aufhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn beide Eltern in Deutschland abgemeldet sind wird es schwierig da dann meist keine Steuern mehr in Deutschland gezahlt werden. Besitzt man ein Haus in Deutschland und hat dieses vermietet, dann muss man weiterhin in Deutschland Steuern zahlen (auch wenn beide Eltern abgemeldet sind). Rein theoretisch ist die ausreichend um Kindergeld zu erhalten. Wir kennen bisher niemanden der dies aber durchsetzten konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr solltet euch darauf einstellen, dass die Kindergeldstelle euch erst mal das Kindergeld streicht und ihr mehrfach widersprechen müsst.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Das deutsche Kindergeld ist an die Steuer gebunden. D.h. wenn ein Elternteil weiterhin in Deutschland gemeldet ist und in Deutschland Steuern zahlt, dann habt ihr einen Anspruch auf deutsches Kindergeld. Die Kinder müssen sich dafür nachweislich in Europa aufhalten.</summary></entry><entry><title type="html">Wo kann man in Irland für einige Monate in Miete unterkommen (ohne groß Formulare vorzeigen zu müssen)?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/mieten/" rel="alternate" type="text/html" title="Wo kann man in Irland für einige Monate in Miete unterkommen (ohne groß Formulare vorzeigen zu müssen)?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/mieten</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/02/mieten/">&lt;p&gt;Airbnb / Fewo-Direkt / daft.ie sind gute Startpunkte. Es macht Sinn die Vermieter anzuschreiben ob sie für einige Monate einen guten Preis machen. Im Sommer ist es wegen Hochsaison wirklich schwierig, im Winter ist es einfach ein Ferienhaus zu mieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irland ist kein Mieterland. In Irland werden Häuser eher gekauft. Daher ist auf dem Land die Anzahl der zu mietenden Häuser eher begrenzt. Aber mit lokalen Kontakten ist schon etwas machbar, aus der Ferne ist es schwierig.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Airbnb / Fewo-Direkt / daft.ie sind gute Startpunkte. Es macht Sinn die Vermieter anzuschreiben ob sie für einige Monate einen guten Preis machen. Im Sommer ist es wegen Hochsaison wirklich schwierig, im Winter ist es einfach ein Ferienhaus zu mieten.</summary></entry></feed>