<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="https://turtletrafo.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://turtletrafo.de/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2022-03-10T20:54:42+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/feed.xml</id><title type="html">Turtle Transformation</title><subtitle>Wir teilen mit Dir unseren Weg und begleiten Dich auf Deiner Transformation als Individuum, als Familie, als Firma. Im Mittelpunkt steht ein Leben das sich in jedem Moment erfüllend und lebenswert fühlt.</subtitle><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><entry><title type="html">Kann ich mich einfach wieder in Deutschland anmelden? Was sind die Nachteile der Abmeldung?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/09/nachteileAbmeldung/" rel="alternate" type="text/html" title="Kann ich mich einfach wieder in Deutschland anmelden? Was sind die Nachteile der Abmeldung?" /><published>2022-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/09/nachteileAbmeldung</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/09/nachteileAbmeldung/">&lt;p&gt;Zur Wiederanmeldung in Deutschland gibt es sehr viele Gerüchte und leider wenige verlässliche Informationen bzw. Rechtssprechungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Anmeldung: zur Anmeldung musst du eine Abmeldung aus einem anderen Land mitbringen. Wenn du diese nicht hast kannst du dich nicht anmelden bzw. wirst angeblich in die Kategorie ‘Flüchtling’ eingestuft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Steuer: durch die Wiederanmeldung bist du wieder steuerpflichtig in Deutschland. Angeblich verlangt das Finanzamt einen Nachweis über deine Steuerzahlung im Ausland der letzten 10 Jahre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Sozialleistungen: da du durch die Abmeldung einige Zeit keine Sozialabgaben gezahlt hast wirst du angeblich für bis zu 12 Monaten bei Sozialleistungen (Arbeitslosengeld) gesperrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Krankenkasse: wenn du wieder zurück in eine klassische deutsche Krankenkasse möchtest musst du angeblich nachweisen, dass du in der Zeit der Abmeldung krankenversichert warst, deinen Krankheitsverlauf dokumentieren und einige ärztliche Gutachten mitbringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Schule: viele Schulen machen Einstufungstests mit den Kindern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Polizeiliches Führungszeugnis: Angeblich erhält dein polizeiliches Führungszeugnis durch die Wiederanmeldung einen Eintrag, dass du von X bis Y nicht in Deutschland gemeldet warst und für diese Zeit keine Informationen vorliegen. Dies könnte negative Auswirkungen bzw. auf Kredite für dich haben.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Zur Wiederanmeldung in Deutschland gibt es sehr viele Gerüchte und leider wenige verlässliche Informationen bzw. Rechtssprechungen.</summary></entry><entry><title type="html">Wie komme ich aus der deutschen Schulpflicht raus? Kann ich mein Kind von der Schulpflicht freistellen lassen?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/09/schulpflicht/" rel="alternate" type="text/html" title="Wie komme ich aus der deutschen Schulpflicht raus? Kann ich mein Kind von der Schulpflicht freistellen lassen?" /><published>2022-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/09/schulpflicht</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/09/schulpflicht/">&lt;p&gt;Viele Familien wollen auswandern um die deutsche Schulpflicht zu umgehen. Ihr solltet aber beachten, dass es auch noch viele andere Wege gibt, z.B. alternative Schulen (demokratische Schule, Sudbury Schule, …). Der Direktor eurer Sprengelschule kann ein Kind bis zu 6 Monaten vom Unterricht freistellen. Wenn euer Kind kein Problemkind ist, dann ist eine Freistellung bis zu 3 Monaten plus dann nochmal 3 Monate Verlängerung sehr gut machbar. Wir raten ein offenes Gespräch mit der Schulleitung zu suchen. Einfach nicht mehr in die Schule gehen führt meist sehr schnell zu ärger!
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Abmelden bei Gemeinde oder Bürgerbüro ist der sicherste Weg aus der Schulpflicht raus zukommen. Eine Abmeldung ist bei der Schule oder Schulamt dann nicht mehr nötig. Die Schule zu informieren ist aber fair und macht den Prozess schneller bzw. einfacher.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Wenn du dich tiefer mit dem Thema beschäftigen willst, dann ist z.B. dieser Blogpost sehr lesenswert:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://staatenlos.ch/unkategorisiert/wie-du-deine-kinder-vom-schulzwang-befreien-kannst/#aff=TurtleTrafo&quot;&gt;https://staatenlos.ch/unkategorisiert/wie-du-deine-kinder-vom-schulzwang-befreien-kannst/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Viele Familien wollen auswandern um die deutsche Schulpflicht zu umgehen. Ihr solltet aber beachten, dass es auch noch viele andere Wege gibt, z.B. alternative Schulen (demokratische Schule, Sudbury Schule, …). Der Direktor eurer Sprengelschule kann ein Kind bis zu 6 Monaten vom Unterricht freistellen. Wenn euer Kind kein Problemkind ist, dann ist eine Freistellung bis zu 3 Monaten plus dann nochmal 3 Monate Verlängerung sehr gut machbar. Wir raten ein offenes Gespräch mit der Schulleitung zu suchen. Einfach nicht mehr in die Schule gehen führt meist sehr schnell zu ärger! Abmelden bei Gemeinde oder Bürgerbüro ist der sicherste Weg aus der Schulpflicht raus zukommen. Eine Abmeldung ist bei der Schule oder Schulamt dann nicht mehr nötig. Die Schule zu informieren ist aber fair und macht den Prozess schneller bzw. einfacher. Wenn du dich tiefer mit dem Thema beschäftigen willst, dann ist z.B. dieser Blogpost sehr lesenswert:</summary></entry><entry><title type="html">Wie sind die Covid Regeln in Irland? Wie sind die Einreisebestimmungen? Gibt es eine Covid Impfpflicht?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqgesetze/2022/03/09/covid/" rel="alternate" type="text/html" title="Wie sind die Covid Regeln in Irland? Wie sind die Einreisebestimmungen? Gibt es eine Covid Impfpflicht?" /><published>2022-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqgesetze/2022/03/09/covid</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqgesetze/2022/03/09/covid/">&lt;p&gt;Stand Ende Februar 2022 gibt es in Irland keine Covid Regeln mehr. Auch das Tragen einer Maske ist nicht mehr nötig.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Stand Ende Februar 2022 ist die Einreise nach Irland ohne Test und ohne Registrierung und ohne Impfnachweis möglich.
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/irland-node/irlandsicherheit/211460&quot;&gt;https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/irland-node/irlandsicherheit/211460&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;
Offizielle Seite der irischen Regierung: &lt;a href=&quot;https://www.gov.ie/en/publication/77952-government-advice-on-international-travel/&quot;&gt;https://www.gov.ie/en/publication/77952-government-advice-on-international-travel/&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Stand Ende Februar 2022 gibt es in Irland keine Covid Impfpflicht und auch keine Diskussion zu einer Covid Impfpflicht. Die Impfrate liegt aktuell auch bei über 90%. &lt;a href=&quot;https://covid19ireland-geohive.hub.arcgis.com/pages/vaccinations&quot;&gt;https://covid19ireland-geohive.hub.arcgis.com/pages/vaccinations&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQgesetze" /><summary type="html">Stand Ende Februar 2022 gibt es in Irland keine Covid Regeln mehr. Auch das Tragen einer Maske ist nicht mehr nötig. Stand Ende Februar 2022 ist die Einreise nach Irland ohne Test und ohne Registrierung und ohne Impfnachweis möglich. https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/irland-node/irlandsicherheit/211460 Offizielle Seite der irischen Regierung: https://www.gov.ie/en/publication/77952-government-advice-on-international-travel/ Stand Ende Februar 2022 gibt es in Irland keine Covid Impfpflicht und auch keine Diskussion zu einer Covid Impfpflicht. Die Impfrate liegt aktuell auch bei über 90%. https://covid19ireland-geohive.hub.arcgis.com/pages/vaccinations</summary></entry><entry><title type="html">Wie hoch sind die Lebensunterhaltskosten in Irland?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/09/lebensunterhalt/" rel="alternate" type="text/html" title="Wie hoch sind die Lebensunterhaltskosten in Irland?" /><published>2022-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/09/lebensunterhalt</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/09/lebensunterhalt/">&lt;p&gt;Gefühlt sind die Lebensunterhaltskosten ähnlich zu Deutschland und in der Stadt höher als auf dem Land.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Benzinpreise sind in Irland meist billiger als in Deutschland&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lebensmittel ähnlich zu Deutschland, tendenziell etwas höher.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Immobilien in den Städten teuer, am Land findet man noch gute Angebote.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wenn man die offiziellen Statistiken heranzieht, dann ist Irland um 30% teurer als Deutschland, das durchschnittliche Einkommen in Irland ist höher als in Deutschland und die Kaufkraft um 5% höher als in Deutschland (Stand 2021):
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.laenderdaten.info/lebenshaltungskosten.php&quot;&gt;https://www.laenderdaten.info/lebenshaltungskosten.php&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Gefühlt sind die Lebensunterhaltskosten ähnlich zu Deutschland und in der Stadt höher als auf dem Land.</summary></entry><entry><title type="html">Bekomme ich Kindergeld wenn ich in Deutschland abgemeldet bin?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/07/kindergeld/" rel="alternate" type="text/html" title="Bekomme ich Kindergeld wenn ich in Deutschland abgemeldet bin?" /><published>2022-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/07/kindergeld</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/07/kindergeld/">&lt;p&gt;Das deutsche Kindergeld ist an die unbeschränkte Steuerpflicht gebunden. D.h. wenn ein Elternteil weiterhin in Deutschland gemeldet ist und in Deutschland Steuern zahlt, dann habt ihr einen Anspruch auf deutsches Kindergeld. Die Kinder müssen sich dafür nachweislich in Europa aufhalten.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Wenn beide Eltern in Deutschland abgemeldet sind wird es schwierig, da dann meist keine Steuern mehr in Deutschland gezahlt werden bzw. nur noch eine beschränkte Steuerpflicht vorliegt.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Ihr solltet euch darauf einstellen, dass die Kindergeldstelle euch erst mal das Kindergeld streicht und ihr mehrfach widersprechen müsst.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Das deutsche Kindergeld ist an die unbeschränkte Steuerpflicht gebunden. D.h. wenn ein Elternteil weiterhin in Deutschland gemeldet ist und in Deutschland Steuern zahlt, dann habt ihr einen Anspruch auf deutsches Kindergeld. Die Kinder müssen sich dafür nachweislich in Europa aufhalten. Wenn beide Eltern in Deutschland abgemeldet sind wird es schwierig, da dann meist keine Steuern mehr in Deutschland gezahlt werden bzw. nur noch eine beschränkte Steuerpflicht vorliegt. Ihr solltet euch darauf einstellen, dass die Kindergeldstelle euch erst mal das Kindergeld streicht und ihr mehrfach widersprechen müsst.</summary></entry><entry><title type="html">Was mache ich mit meinem deutschen Unternehmen wenn ich mich in Deutschland abmelde?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/07/unternehmen/" rel="alternate" type="text/html" title="Was mache ich mit meinem deutschen Unternehmen wenn ich mich in Deutschland abmelde?" /><published>2022-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/07/unternehmen</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/07/unternehmen/">&lt;p&gt;Ersteinmal kannst du dein Unternehmen einfach weiter betreiben. Solange du deine Steuern zahlst hat der Deutsche Staat nur wenig gegen deine Abmeldung. Für viele Unternehmensformen benötigst du eine Betriebsstätte in Deutschland. Hierfür kann z.B. die Adresse bei deinen Eltern ausreichend sein.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Wenn du langfristig aus Deutschland raus bist, kannst du dir überlegen, ob es nicht einfachere und steuer-effizientere Unternehmens-Modelle gibt. Ein guter Startpunkt kann das &lt;a href=&quot;https://www.digistore24.com/redir/289503/TurtleTrafo/&quot;&gt;staatenlos.ch E-Book: Firmen Lexikon – Stressfrei gründen in 60 Staaten&lt;/a&gt; sein. Eine Beratung für die Umstrukturierung deiner Firmenform durch die Experten von staatenlos.ch ist sehr zu empfehlen: &lt;a href=&quot;https://staatenlos.ch/firma-gruenden/beratung/#aff=TurtleTrafo&quot;&gt;https://staatenlos.ch/firma-gruenden/beratung/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Ersteinmal kannst du dein Unternehmen einfach weiter betreiben. Solange du deine Steuern zahlst hat der Deutsche Staat nur wenig gegen deine Abmeldung. Für viele Unternehmensformen benötigst du eine Betriebsstätte in Deutschland. Hierfür kann z.B. die Adresse bei deinen Eltern ausreichend sein. Wenn du langfristig aus Deutschland raus bist, kannst du dir überlegen, ob es nicht einfachere und steuer-effizientere Unternehmens-Modelle gibt. Ein guter Startpunkt kann das staatenlos.ch E-Book: Firmen Lexikon – Stressfrei gründen in 60 Staaten sein. Eine Beratung für die Umstrukturierung deiner Firmenform durch die Experten von staatenlos.ch ist sehr zu empfehlen: https://staatenlos.ch/firma-gruenden/beratung/</summary></entry><entry><title type="html">Wie finde ich einen Job in Irland?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/07/job/" rel="alternate" type="text/html" title="Wie finde ich einen Job in Irland?" /><published>2022-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/07/job</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/07/job/">&lt;p&gt;Auch in Irland gibt es viele Jobs und es funktioniert wie in Deutschland. In der Zeitung oder Internet nach Stellenausschreibungen suchen und sich bewerben.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
In Irland gibt es einen hohen Bedarf an hochwertigen Handwerkern, viel saisonalem Hotelpersonal, …
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
In Irland haben viele internationale IT Firmen ihren Europa-Hauptstandort und suchen viele mehrsprachige Mitarbeiter. Mit Deutsch und Englisch als Sprachkenntnisse hat man hier gute Chancen. Auch viele internationale Firmen haben ihre Telefonhotline-Teams in Irland sitzen und benötigen Mitarbeiter mit vielen Sprachkenntnissen.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Ein Portal mit vielen offenen Stellen ist z.B. &lt;a href=&quot;https://jobsireland.ie/&quot;&gt;https://jobsireland.ie/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">Auch in Irland gibt es viele Jobs und es funktioniert wie in Deutschland. In der Zeitung oder Internet nach Stellenausschreibungen suchen und sich bewerben. In Irland gibt es einen hohen Bedarf an hochwertigen Handwerkern, viel saisonalem Hotelpersonal, … In Irland haben viele internationale IT Firmen ihren Europa-Hauptstandort und suchen viele mehrsprachige Mitarbeiter. Mit Deutsch und Englisch als Sprachkenntnisse hat man hier gute Chancen. Auch viele internationale Firmen haben ihre Telefonhotline-Teams in Irland sitzen und benötigen Mitarbeiter mit vielen Sprachkenntnissen. Ein Portal mit vielen offenen Stellen ist z.B. https://jobsireland.ie/</summary></entry><entry><title type="html">Stimmt es, dass es in Irland so viel regnet und kalt ist?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/07/wetter/" rel="alternate" type="text/html" title="Stimmt es, dass es in Irland so viel regnet und kalt ist?" /><published>2022-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/07/wetter</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqleben/2022/03/07/wetter/">&lt;p&gt;“Irland ist kalt und es regnet viel”. Diese Aussage ist falsch.
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.klimatabelle.info/europa/klima-irland&quot;&gt;https://www.klimatabelle.info/europa/klima-irland&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.klimatabelle.info/europa/deutschland&quot;&gt;https://www.klimatabelle.info/europa/deutschland&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Im Winter ist es in Irland wärmer und es gibt mehr Sonnenstunden im Vergleich zu Deutschland. Auch die Regenmenge ist in Irland nicht wesentlich höher im Vergleich zu Deutschland. Durch das Meeresklima wechselt das Wetter in Irland schneller als in Deutschland.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQleben" /><summary type="html">“Irland ist kalt und es regnet viel”. Diese Aussage ist falsch. https://www.klimatabelle.info/europa/klima-irland https://www.klimatabelle.info/europa/deutschland Im Winter ist es in Irland wärmer und es gibt mehr Sonnenstunden im Vergleich zu Deutschland. Auch die Regenmenge ist in Irland nicht wesentlich höher im Vergleich zu Deutschland. Durch das Meeresklima wechselt das Wetter in Irland schneller als in Deutschland.</summary></entry><entry><title type="html">Work Excellence Retreat 2022</title><link href="https://turtletrafo.de/retreat2022" rel="alternate" type="text/html" title="Work Excellence Retreat 2022" /><published>2022-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/workExcellenceRetreat2022</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/retreat2022">&lt;p&gt;hier steht text&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;und comming soon&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><summary type="html">hier steht text</summary></entry><entry><title type="html">Kann ich mich einfach in Deutschland abmelden?</title><link href="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmelden/" rel="alternate" type="text/html" title="Kann ich mich einfach in Deutschland abmelden?" /><published>2022-03-02T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmelden</id><content type="html" xml:base="https://turtletrafo.de/faqauswandern/2022/03/02/abmelden/">&lt;p&gt;Ja, du kannst dich einfach bei der Gemeinde oder Bürgerbüro abmelden. Du erhältst dann auch eine Abmelde-Bestätigung. Zur Abmeldung musst du keinen Grund und keine neue Adresse angeben. Viele Beamten bestehen auf die neue Adresse. Hier kannst du widersprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der einfachste Weg der Abmeldung ist online bzw. per Email mittels Formular von der Webseite der Behörde. Du solltest eine deutsche Postadresse (Nachbarn, Oma, Opa, …) angeben, um die Abmeldebescheinigung zu erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du solltest nach der Abmeldung nach ca. 7-10 Tagen auch wirklich das Land verlassen. Manche Städte überprüfen die Abmeldung mittels Ordnungsamt bzw. Jugendamt wenn du auch deine Kinder abmeldest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du dich tiefer mit dem Thema beschäftigen willst, dann können wir dir sehr den &lt;a href=&quot;https://www.digistore24.com/redir/169563/TurtleTrafo/&quot;&gt;staatenlos.ch Videokurs: Einfach abmelden – Wir verraten Dir wie es geht&lt;/a&gt; empfehlen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Miriam &amp; Markus Schmidberger</name></author><category term="FAQauswandern" /><summary type="html">Ja, du kannst dich einfach bei der Gemeinde oder Bürgerbüro abmelden. Du erhältst dann auch eine Abmelde-Bestätigung. Zur Abmeldung musst du keinen Grund und keine neue Adresse angeben. Viele Beamten bestehen auf die neue Adresse. Hier kannst du widersprechen.</summary></entry></feed>